﻿//NE KORISTITI PDO3
ToDO: kad ne odgovori SBC pokreni funkciju provere da li su svi stali tj dal se ne MRDAJU! 

???BUG-cue listview slekcija motora

DONE:-phidgeti: 1x8/8/8 + 2x0/16/16 + 1xRFID
DONE:-konfiguracija tastera na phiodgetima: staticka ili preomenljiva??
-sta se pise u alertima (change:trip,refOK,CAN,LOCAL,nepredvidjeni stop grupe ili stimunga, pucanje HB,pucanje phidgeta,
DONE:-uzastopno pritiskanje dugmeta na dzoj

DONEL:-graph tab sa graphGUI: skala sa min i max pozicijom i trenutnom pozicijom i trouglom koji seta gore dole

 DONE-copy cue sa winpopupom
=HOME-promeniti motorlogic dll na serveru za novi
-darko: kad dio nema fid iskljuci sve
-darko:inicijalizacija dio??? (preop->op)

DONE_MOVE na stimunbgu - je dobar jer pokazuje da se nesto u stimungu krece i ako nije u stimungu samoobjasnjavajuce
DONE -copyCpSp: iskopiraj samo jednu decimalu a ne 200. iskopiraj i u motorGUI
DONE-MOVE i TRIP za ceo sistem
DONE-align cifara u txtBoxovima
DONE-boja selektovanog motora
DONE -selekcija za groupu
DONE -playCue ili playGroup ne smeju da budu enabled ako je neki od motora vec u pokretu
NAPRAVLJEN TAJMER-pri pokretanju klijenta sbc pokusa da zakoci (nema odgovora od DIO). okasniti sa paljenjem sbc?
DONE-reset group ne radi
DONE- ne radi stop na gasenju apliokacije - sad i koci ovo bi trebalo da bude mnooogo robusnije
DONE-DODATI SYNC ZA CUE	
DONE -winpopup: textbox ima u sebi vrednost koja se menja i koja je select all

DONE-reset grupe iskjluciti dok cela grupa nije idle (tj moving)
DONE-play treba da bude disabled kad se grupa mrda
DONE-MOVE na grupi


DONE - TODO urediti CUE dugmice
DONE - SLAVEN TODO tekst u CP i SP nije u istoj ravni, napada ivicu itd. napravi na lepo SVUDA (cues, diag ...)
LATER - DARKO TODO diagItems redukovati?

DONE TODO: indikator CUE se mrda ili u tripu
DONE TODO: HeartBeat za dva klijenta
DONE TODO: RESITI SERVER ZA DVA KLIJENTA
DONE:SLAVEN TODO kursor hand na sve interesantne kontrole
DONE:TODO proveriti isEnabled bindinge
DONE: TODO nista ne sme da radi ako se SBC ne javlja
DONE:SLAVEN TODO proveri sve enabled (auto.isenabled ) i zakaci bajndinge gde treba (ja sam raskacio neke, postoje vec vrati ih nazad i proveri)
DONE TODO : listview kao kontejner za motore
DONE: TODO proveri bajndinge na grupi (menjano ime varijabli trip ...)
DONE:TODO u cue u TB se upise . i enter i on explodira????
DONE TODO groupStarted i CueStarted, pa ako je bilo sta od toga i neki motor udje u stopping (i nije CP==TP) onda kolji sve???
DONE TODO SM: ako je motor u stopped i u grupi ili je pokrenut preko cueAuto a CP!=TP onda stopAll

DONE TODO CAN trepce pogledajder darko
CANCEL ALERT!!! TODO ako crkne CAN dok je SM u autostarting SM nece detektovati nikakav problem. staviti brojac koji ce izbaciti iz starting nazad u stopped/idle
CANCELLED TODO scenario: saljemo klijentu fejk PDO SYNC RSP sa motora, regulator ugasen, menjamo SP i pritisnemo AUTO i gledamo SDOTimeout. mi u nasem softu ne cekamo SDO RSP!!!!!!, samo brojimo da li postoji SDO SEND TIMEOUT
DONE TODO urediti osnovni layout na TABu, koja kontejner kontrola i kojih dimenzija itd
DONE TODO dodaj na diag kauntere i UnconfiguredPDO
DONE TODO SM: ne moze u JoyInit ako ima tripa ili inh28 ilitomeslicno
DONE TODO SM: ako se desi trip inh28 il nesto da se prekine Joy
DONE TODO pomeriti LogIfChanged u getset (log.write(motor id={} value{} changed to {}))
DONE TODO Urediti SENDPDOSBC
DONE TODO SLAVEN Connect Disconect izbaciti
DONE SLAVEN TODO proveri BackupLog mislim da ne radi
DONE SLAVEN TODO dodaj JoystickInvert na joy
DONE TODO joystick i man+- ne daju isti pravac???
DONE SLAVEN TODO sta se desava sa hartbitom i subscribe i tomesl. precisti
DONE TODO SLAVEN Implementirati DLL na Clent i Server
DONE TODO SendPDO2 popravi
CANCELED TODO resiti statik na <public static void SendPDO> i drugim
CANCELED TODO bajnding ne apdejtuje vrednosti!!! kad se promeni tab onda apdejtuje
CANCELED TODO nece apdejtuje npr TRIP: slaven remedi: podebljaj ivent (ko zna sta b to trebalo da znaci)
CANCELED TODO dodati sync na cue???
DONE SLAVEN TODO bajnduj one kauntere na diag na sta vec treba, sad vise nije statik moze se bajnduje. darko probo uobicajenom taktikom, nece. moro stavi tbUdpTxErrorCount.SetBinding(...). vidi jel moze pametnije.
DONE SLAVEN TODO Ne radi Insert CUE Slaven Ima Ozbiljnu primjedbu BTASH textbox sa br cuea
DONE SLAVEN debaguj state machine i SBC
DONE TODO dodati i broj mreze u SBC send u UdpTx
DONE TODO resiti bolje GroupMinV
DONE TODO definisati foldere, koji, sta je u kome, ko ga pravi i gde se nalazi. napraviti u deplojmentu(razvitku) root,config,cue. sve reference na fajlove u app napraviti da budu fiksne a ne preko sett.sett
DONE TODO dodati isEnabled na Cue gde treba S:SVE PLACUC
CANCELED TODO proveriti sync V na group i joy
CANCELLED TODO dodati bekdor na login
DONE TODO cemu sluzi Validate_SP_SV_TextChanged.nicem izbrisan
DONE TODO napravi SP i SV polja na CueGui da budu ista kao i na MotorGui
DONE TODO kad se zada MV ne radi odma sa zadtom vrednoscu nego tek kad se 2gi put pritisne release ???????????????/
DONE TODO proveriti SP SV MV isl ko ga salje i kad i kako to treba da bude (dal getset il statemasina)
DONE TODO dodati sekundarnu kontrolu kocnice SINGLE JOY GROUP CUE
DONE TODO odrediti na kostrukciji motora sta je gore a sta dole i onda tu vrednost koristiti za up/dn, a ne svaki put opaljivati if
DONE TODO napraviti enum za brake {0=locked,1=unlocked) i koristiti i za prim i za sek kontrolu kocnice.
CANCELED TODO napraviti util metod koji ce da rezolvuje paket tipa byte[] u (index,subindex,canAddress,CanNet,...)
DONE TODO proveriti brojeve na trip listi, izgleda da neki imaju visak cifara
DONE TODO rampa na sbc stop !!!!!!!
CANCELED TODO poseban sbc za man i auto. za auto napraviti tajmer koji ce proveriti uslove za blokadu kocnice (trip,local,inh28,refok) i ako je motor na target poziociji (cp==gp). za man se odkljucava kocnica kad se pritisne Release i zakljuca kad istekne tajmer.
CANCELED TODO cue start delay???
DONE TODO tajmer za MAN na motoru: preko stateMasine za SBC (ne treba poseban tajmer): 	1. kad se pretisne MAN upise se dateTimeNow+5sek u temp	2. ako korisnik pritisne MAN= ili MAN- opet se upise dateTimeNow+5sek u temp	3. u tajmeru se proverava temp. Ako je veci od dateTimeNow onda state=Stop
TEORIJA TODO high contrast color scheme / laka izmena color seme (belo na crnom), bez puno kucanija
VALJDA DONE SLAVEN TODO u numerictxtbox ima dva ista metoda za keyup i keydown. precistiti potrebna oba zbog provere raznih granicnih stanja mozda moze bolje
DONE TODO duzi timeout za low priority
DONE SLAVEN TODO kursor da predje u prs kad je iznad elemenata tipa auto, stop, sp ...
CANCELED SLAVEN TODO enabled i za motor/grupu za SP SV
DONE TODO _BAJNDING_!!! za UdpTxErrorCountTxtBlock SDOTxErrorCountTxtBlock bajndmadrfakr. hm da, bice da mora se ubie statik
DONE SLAVEN TODO napraviti DLL sa klasama: ALERT, EVENTLOG, HEARTBEAT,MOTORLOGIC paznljivo implementirati!!!!!!!!!!
CANCELLED TODO testirati!!!! kad utripuje neki motor u cue da se zaustavi cue. pokrenuti tajmer koji ce da prati da li motori u stimungu tripuju. kad tajmer radi nije moguce pritisnuti autoCue opet (bajndovati enabled na timer.isEnabled?). mora da se pamti pozicija sa kojom je krenuo CueAuto, za slucaj da korisnik promeni trenutni stimung dok tekuci ide
CANCELED TODO izvuci dekodiranje pristiglih CanOUdp van CanRx
CANCELED TODO zasto ponekad zabaguje showAll i showNone i nece da pokazuje nista????
CANCELED TODO currentcue se ne osvezava uvek (npr na next/prev cue)
CANCELED TODO uraditi nesto pametno sa "public struct CAN"
CANCELED TODO da se motorList i drugi globali definisu kao klase????? 
CANCELED TODO izgleda da zeza sa osvezavanjem ekrana, videti da se ugura tajmer sa osvezivacem
OVO RADI !!!! ???? SLAVEN TODO na num txt box dodati i numericku tastaturu
VALJDA DONE  ne slati SDO ako je can=false. a de je ovo done? UDPTX
canceled Grupe Dal' dozvolit' menjanje svmv bez motora u grupi
DONE mora da se doda jos jedan fleg za Release timer i da se Button.isEnabled ne bajnduje na timer.isEnabled, nego na taj novi fleg. a sve ovo zato sto ovako ne radi
DONE TODO ne daj auto od motora ako je motor u grupi
????SLAVEN TODO na serveru u heartbeat dodaj iface za metod koji se okine kad se ungracefully prekine heartbeat
DONE SLAVEN TODO ukupna struja: jednom u sekundi slati SDO read RQ (med prioritet) za struju motora (54/0). kad stigne odgovor strpati u Imot motora. sabrati sve struje motora u strpati u polje na koje je bajndovan txtblock na diag tabu.
SLAVEN TODO proveri granice na grupi
CANCELED SLAVEN TODO listview za alerte da ostaje na poslednjem itemu
CANCELED TODO proveriti kako se ponasaju fje koje su intenzivne. da li da ostane kako je ili da se ubrza kod tj da bude manje lambde
CANCELED TODO prebaciti da joystici budu pojedinacni objekti, da ne bude zajednicki poll
!!!___TODO___SLAVENU____!!! bekapuj!  ovo znaci 1.raruj, 2.skini obj i bin foldere zbog manje velicine i 3.posalji na info@st.i tako najmanje jednom svake nedelje___!!!
DONE VALJDA DONE SLAVEN TODO ne zavrsi ti one diagIteme za pojedinacne motore
DONE TODO fiksirati alert. dodati usera, promeniti source, videti za backup, 
DONE TODO tripovi i diag vrednosti
DONE TODO kada se trip promeni false->true il obrnuto procitati koji je trip u diag
DONE SLAVEN TODO tripHistory onclick reaguje na klik bilo gde (ne moze da se razvuce kolona npr.)
DONE TODO struje se pokazuju kao intovi a treba ko gflotovi
DONE TODO izgleda da kad se stavi u grupu 2 motora koja ne postoje ne salje UDP, a kad se stavi motor koji postoji i drugi onda salje ????
DONE darko manje vise zavrsio TODO kad se diagGUI pritisne TripHistory na regulator odu odu SDO read zahtevi. napraviti observableCollection (index,subindex,value) u koju ce da se trpaju odgovori i metod koji ce to da radi. po pritisku TripHistory se prazni observableCollection
DONE SLAVEN TODO: staviti na diagTabu txtblock sa bajndom na UdpTxErrorCounter 
DONE SLAVEN TODO brojati SDO timeout poruke za svaki prioritet. prikazati na diag tabu u txtbloku preko bajnda za sve.
DONE SLAVEN TODO struja po ormanima: pronaci koje postoje grupe u motornoj konfiguraciji (polje ClusterElectric). sabrati struju za svaku grupu i pokazati u txtblock na diag bloku (preko bajnda).
DONE SLAVEN TODO show/hide motornihGUIja prema grupama pogona (ClusterLogical polje u motornoj kofiguraciji). npr. onKey(ctrl-1) -> show/hide (ClusterLogical==1).
DONE SLAVEN TODO proveri bajndinge na limpos i limneg na diag
DONE Slaven TODO Namestiti Jedan Popup
DONE SLAVEN TODO ako neki SDO vec ceka u redu, ne dodavati ga jos jednom (SendSDOReadRQ) ???samo za lo prioritet??? 
DONE SLAVEN TODO kad se klikne na history (diag) da iskoci msgview sa remedy temp.ErrorText = tempTrip.ErrorDescription; ??????
ODUSTALI TEORIJA: command bajnding vezan za clr vrednost (npr autoEnable vezan na brake trip i sl). kako da ga updajtejemo???? na zici kaze preko tajmera.
ODUSTALI TEORIJA: tastatura preko inputgestura i commanda a ne preko case
DONE TODO sortirati delayListSdo kako bi se smanjilo vreme slanja. ili pak da se pravi lista za svaki ID, da pa da se nova poruka ne salje dok nije stigo reply za prethodnu
DONE TODO staviti na grupu SP i SV superbox i videti da li dobro radi auto tj da li posalje trenutni kako treba ili posalje stari
DONE TODO napravi posebnu listu za SdoRequest(motorID,Code,SubCode,timeStamp). svaki SdoRequest se dodaje na ovu listu. Kad stigne SdoResponse, odgovarajuci item (motorId,Code,SubCode) 
se skida sa liste i sledeci se salje. ako ima vise od XXX ajtema u listi za jedan motor oni se brisu (nesto ne valja, puni se bafer). u motorLogic treba dodati UpdateSdoValue(index,subindex) 
i ReadSdoValue(index,subindex). tojes treba bajndovati ovo sto stigne na value.  uf, mora jos razmisljam.il da redukujem
DONE SLAVEN TODO u grupi min i  max mora se provere protiv svih motora koji su u grupi. to je vec bilo u prethodnoj varijanti, vidi sta moze da se uradi
DONE SLAVEN TODO spoji (merdzuj) numerictxtbox sa pop up windowom, tj gde god je numerictxtbox tu se vrednost menja na iskakajucem prozoru, a ne u samom polju.izmedju ostalog
ovo i zbog toga sto ako unes vrednost za SV i pretisnes auto on ne posalje SV na server.
DONE SLAVEN darko je promenio cueListView, slaven malo da debaguje - greska deskription popravljen
DONE SLAVEN TODO vidi sta se ovaj istripovao za log(log.cs). stavio sam da user ide u source al sad vristi
DONE SLAVEN TODO proveriti koje vrednosti salje joystick - gle kalibracije
DONE TODO server mora da zna kojim motorima i kako da posalje stopall kad pukne veza
Done SLAVEN TODO stop all posle gasenja (na clientu). proveris dal se neki mrda , ako se mrda pitas dal oce da ih zaustavi. ako oce zaustavis ako nece nikom nis.logovati sve usput.
Done SLAVEN TODO logovati konfiguraciju na paljenju programa        
Done SLAVEN TODO napraviti da XAML za grupu bude u istom maniru kao i za motor (grid itd.)
Done SLAVEN TODO propagirati numerictxtbox i na grupe i gdegod
DONE SLAVEN TODO ukinuti serizable sa MotorLogic
DONE ?????SLAVEN!  TODO: validacija vrednosti u stimunzima.  CV=0..100, CP=limNeg..limPos
DONE TODO ocistiti CUElistview od editabilnosti, napraviti da se pri kliku na polje otvara window (showModal) sa editboxom u koji se unosi vrednost koja se vraca u listu koja je bajndovana na listview
DONE TODO resiti problem sirine kolone u lvitems. verovatno sve sirine i svi aligment treba da se izbrisu i da ostane samo sirina na koloni
Done SLAVEN TODO okinuti stopAll (ima napravljaen) kad se zatvara aplikacija ili kad se diskonektuje
Done SLAVEN napraviti check/create folders (cue log config...) na initu mainWindow
DONE SLAVEN! dispacer za alert mora da bude na gui tredu. ako imas neki lepsi nacin za pozivanje alert.add bravo (a da pri tome svi listviev-evi mogu da se kace na observ. collection)
DONE TODO dodati ramptime u motor attrib i sendIdle se salje posle ramptime(motorid)
DONE TODO dodati usere
DONE:TODO napraviti display format za cp cv i sl
DONE TODO unificirati manpos=up i manneg=down
DONE dodati u settings pdoDelay i SDOdelay za razmak izmedju poruka
DONE todo dodati prev i next na cue
DONE TODO na svaki motor dodati defaultMV i na ovu vrednost se namesta mv posle igranja sa  djozstikom
DONE TODO dodati tabcontrol na glavni prozor sa tabovimaL MOTORS-CUES- DIAG. na MOTORS su motori i grupe, na cues su motori i cue. na diag su signali greske itd
DONE TODO groupa ne moze da se odselektuje
DONE TODO napraviti funkciju koja ce da dekodira index/subindex iz formata 1203/2 u sta je vec potrebno
DONE SLAVEN napraviti editbox koji pravi lep double i u granicama i koji na lostfocus i enter salje sdo gde treba. timer????        
DONE TODO wrap cell text na listboxAlerts        
DONE SLAVEN TODO na klijentu tajmer nakon uspostavljene veze salje 1bajt serveru na 50ms, na klijentu tajmer cita prispele poruke na 300ms, ako je stiglo manje od 3 poruke KOLJI PUKLO

DONE //TODO: napraviti editbox za unos MV za grupu
DONE //TODO: dodati u motorAtrib i polje maxSpeed za brzinu kretanja pogona u nekim jedinicama. dodati dugme SYNC za odabir sinhronizacije brzine u grupi



